問題嚴重！連科研猴子來源都依賴中國 美科學家疾呼建立戰略儲備

正當各國競相投入COVID-19疫苗的研究和接種之際，西方國家卻發現，研究疫苗過程中必
備的，專門特別培育用來進行實驗的猴子，卻嚴重依賴中國提供，占高達六成實驗用猴來
源。由於在疫情最嚴重之際，因中國暫停野生動物出口，導致科研界只能到處尋覓可供實
驗的猴子。因此美國科研人員呼籲政府要立刻採取行動，必須如戰略石油儲備一樣，建立
科研用猴子的戰略儲備。

《紐約時報》報導指，這場疫情讓各國認知到在危機中重要的醫療物資，像是口罩與藥物
供應鏈，相當程度被中國控制，現在又發現研發疫苗藥物用的猴子也深深依賴著中國。靈
長類的猴子因DNA與人類高達90%相似，是研究各種疫苗在人體實驗前相當重要的實驗樣本
，而這次COVID-19疫情大流行，相關實驗室與生技廠商急須使用猴子來進行試驗

直接捉班支那人去做研究咪得

培養實驗用生物
動物膠一定阻頭阻勢

問拜登攞啦

左膠：自己養唔人道

噚日先簽 EO，咁快做勢

揾新加坡幫手囉

美國NBA好多猴子

嗰啲叫猩猩

Sorry, 印度果啲先係猴子

你當新加坡死㗎

On9 連登仔真係垃圾黎 racist 到 人生失敗者
仲以為自己好撚好笑

流亡美國嘅手足要小心

你有咩高見

左膠: 不人道!!!!!